\documentclass{book}
\title{Valse viennoise au Parlement}
\author{Renaud "ObiWan" Guezennec}
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

Scénario : Date : un samedi matin de juin.

\begin{description}
	\item[Nom:] Céline Courrage
	\item[Profession:] Journaliste
	\item[Age:] 22 ans
	\item[Concept:] Journaliste Upotiste
	\item[Description:]
	Tu es une jeune journaliste qui travaille dans la presse locale. Ce travail t'intéresse pas vraiment. Tu aspires à être une reporter de guerre ou être dans les gros coup politique. Faire un papier sur les soldes dans ta ville, le groupe de lycéens qui a fait une voiture écolo, ou bien les commerçants mécontant car les travaux du tram gène l'accès à leur boutique. Tu espères mettre au jour une grosse affaire afin de montrer tes talents. Tu comptes sur tes quelques connaissances dans les cités de la ville pour arriver à tes fins. Hier soir, tu as entendu quelques rumeurs sur le recrutement de bras dans la cité du ....... . Des types cherchaint des mecs pour un coup. Rien de bien méchant mais ces mecs font assez mafia de l'Est. Remonter leurs traces serait un bon point de départ. Aujourd'hui, c'est ton jour de congé. Tu es sortie comme d'habitude faire le tour du quartier pour promener ton chien (Batdog). En chemin, tu as rencontré un jeune homme recherchant sa jeune soeur. Il ne parle pas très bien le français. En effet, il est polonais. Par chance, par la famille de ta mère, tu as des origines polonaise et tu le parles presque correctement. Tu l'emmenes donc à la police. Tu veux qu'il porte pleine.   
\end
\clearpage

\begin{description}
	\item[Nom:] Seweryn Lebovich
	\item[Profession:] Peintre en batiment
	\item[Age:] 25 ans
	\item[Concept:] Lost In Translation
	\item[Description:]
	Très intelligent, tu as pu prétendre à de grandes écoles (Militaire) en Pologne. Quelques mois avant le passage du diplôme, tu as pu constater que les relations avec tes camarade de promos et le personnel de l'école se sont nettement dégradées. Tu as très vite compris que ton milieu social était ton problème. Tu t'es entêté et ils sont passer à des méthodes plus "physique". Réveil à 3h du matin pour te casser des doigts de la main. Lors de ces scéance d'intimidation, tu as gravement blessé un chef du groupe. Tu as été exclut de l'école. Afin de gagner un peu d'argent car ta bourse d'étude fut couper également, tu as pris le premier boulot qui te tomber sous la main. 
	Tu as donc trouver un chantier en France (à Strasbourg). Un immeuble géant dans les beaux quartiers.
	Le chantier est presque terminé, tu prévois de rentrer en pologne très bientot. Avant de partir, tu as fait venir ta jeune soeur. Elle est arrivée hier et Elle n' a que 8 ans et n'est jamais sortie de son village. Tu voulais aller à Paris avec elle. Ce matin, elle t'a volé quatre euros pour aller acheter le pain et des croissants (Elle adore ça). En te levant, tu as vu son petit mot. 30 mins après ton réveil, elle n'était toujours pas revenue. Tu es allé aller à la boulangerie mais personne ne semble l'avoir vu. Tu as démandé aux passants s'il l'avait vu. Certains t'ingoraient complètement d'autres te donnèrent une pièce. Puis tu tombas sur Cécile une jeune femme, elle parle un polonais a peu près correct.
\end
\clearpage

\begin{description}
        \item[Nom:] Pierre-Jean Villefranche
        \item[Profession:] Avocat
        \item[Concept:] Lost In Transfusion
	\item[Age:] 242 ans
        \item[Description:]
	Tu es un jeune noble qui a participé à la révolution française. Tu étais un grand agitateur de foule. Ton côté idéaliste a séduit la belle Iris. Elle a fait de toi sa goule. Cela fait 222 ans maitenant que tu sers Iris. Tu sais finalement peu de chose sur elle. Car elle est tombé en torpeur quelques années après t'avoir goulifie. Elle s'est réveillé il y a quelques jours. Pendant son absence des infants ou amis à elle t'ont nourri. Malheureusement, tu n'as pas eu le temps de fêter tes retrouvailles avec elle. Car ellea disparue. Tu n'as pas encore eu le temps d'enquêter sur sa disparition. Tu as été appelé pour ton travail. Un client t'a convoqué pour déposer pleinte. Une fois au commisariat tu as senti le parfum d'Iris sur un petit jeune (une petite frappe locale). Un parfum au jasmin qu'Iris fait elle-même. Il a réussi a faire sauter les accusations contre le petit jeune. Il va être libéré d'ici quelques minites. De part ta nature, tu as certaines connaissances sur le monde de la nuit dans Strasbourg (voir MJ en privé si besoin). Tu sais que tu dois garder le secret sur l'existance des vampires. Sinon toi et Iris ne feront pas long feu à Strasbourg. 
\end


\begin{description}
        \item[Nom:] Medhi Sambi
        \item[Profession:] jeune
        \item[Concept:] Juste fait le!
	\item[Age:] 21 ans
        \item[Description:]
	Tu as grandi dans une cité Strasbourgeoise assez difficile. Ton père d'origine comorien a fait ce qu'il a pu pour te nourrir toi et tes soeurs. 
Avec un seul salaire, difficile de subvenir à tous les besoins de tout le monde. Tu le respectes pour ce qu'il fait même si tu espères donner à tes soeurs la chance que tu n'as pas eu. Pour cela, tu bosses et te fait le plus d'argent possible. Tu es assez fort de carrure. On te proprose souvent des petits boulots plus qu'illégaux. Tu as souvent refuser. 
Hier, des mecs sont venus chercher des bras pour un "déménagement discret". Tu pensais partir pour déplacer des objets volés ou un truc comme ça. 
L'horreur de la réalité fut tromatisante pour toi. Les employeurs vous avez dit de ne pas ouvrir les cages et de bien laisser le tissu. Elles sont sensée contenir des chouettes Effraie (très rare et très chère sur le marché noir).Les lumières électriques les rendent folles. Tu transportais une caisse pour la placer dans le camion quand tu as entendu des gémissement. Tu as fait sauter quelques agraffes pour entrevoir la créature. Une main aggripa la cage et tu vis le visage maigre d'une gamine. Cela t'a dégouté et tu es parti. Pendant ta fuite, les malfrats t'ont poursuivit dans les rues sombres. En escaladant, un mur tu es retombé lourdement sur une voiture de police. Tu t'es fait embarqué pour la nuit. Ils t'ont probablement sauvé de bien de problème. Tu es au poste en attendant ta sortie (quelques heures).
\end


\begin{description}
        \item[Nom:] Charles De Seilles
        \item[Profession:] Conseiller d'un député/ haut fonctionnaire
        \item[Concept:] De mauvais conseils
	\item[Age:] 35 ans
        \item[Description:] 
	Personne de pouvoir, tu as l'habitude de te faire obéir. Pour l'instant tu n'es qu'un conseillé pour un député européen "Dominique Baudis". Tu trouves que c'est un incapable. Tu penses que tu ferais un bien meilleur député que lui. Tu arrives à le manipuler car il est assez crédule. Tu aimerais bien prendre sa place. Les prochaines éléctions sont pour bientôt, tu aimerais bien lui voler sa place, mais il a le soutien politique. Après une soirée chez des amis. Tu es rentré chez toi et tu as constaté que tu as été cambriolé. Les objets de valeur ont été dérobés: Argent, tableau, télé, PC. Le gros problèmes, c'est que ton pc contient des preuves que tu rassembles depuis quelques mois dans le but de faire chanter ton employeur. Afin de prendre sa place. En effet, il est accroc à certains produits (comme bcp de gens du parlement). Tu penses même qu'une personne lui dicte ses votes. 
\end







\begin{chapter}
\section{Sortie du commisariat et tentative d'accident}	
\section{Scène de la disparition de la petite fille}	
	Camera de surveillance
\section{Scène des meutres du députés et de la petite fille}	
\section{Les corps à l'hopital}	
\section{Hangar de stockages}
	les cages à petites filles	
\section{Scene de combat loup garou contre chose invisible}	
\section{Madelaine, connaissance de la nuit}	
\section{Charnier avec 5 corps, tués par balles.}
	Recontre avec la soeur d'un des jeunes morts.	
\section{}	
\section{}	
\section{}	



\end


\end{document}

