% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[oneside,12pt]{book}
\usepackage[left=2cm,top=1cm,right=3cm,nofoot]{geometry}                % See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
\geometry{a4paper}                   % ... or a4paper or a5paper or ... 
\usepackage{tabularx}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% Not working on Ubuntu 12.04
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{fontspec,xltxtra,xunicode}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{calc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[linktocpage]{hyperref}


\title{Thé à la Mante}
\author{Renaud "ObiWan" Guezennec}
\date{}

%\let\origdescription\description
%\renewenvironment{description}{
%  \setlength{\leftmargini}{0em}
%  \origdescription
%  \setlength{\itemindent}{1em}
%}


\begin{document}

\maketitle \clearpage
\tableofcontents \clearpage

\begin{flushleft}
\chapter{Histoire}

\section{Seppuku : Rachat d'honneur pour un samourai, nogociation pour le rachat}
\subsection{préparatif seppuku}
Les 5 pj accomagnent des representants important de leur clan ou leur famille pour une cérémonie dont ils ne connaissent pas les tenants et aboutissant. \\ 
Les gens viennent assister à la cérémonie de seppuku d'un membre du clan du dragon.
Le PJ1 sera un homme du gouverneur.\\ 
Les Pj ne sont pas autorisé à participer au conversation. Il reste dehors à attendre et mangeront après. 
On fait venir le PJ du clan du malfart. On lui propose d'etre la personne qui assistera le "rachat". 
Le clan désapprove mais est obligé de suivre. Les pj peuvent gagné une faveur auprès du clan du dragons s'ils arrivent à inverser la chose, et qu'un vrai samourai entrainé puisse aider au seppuku. \\


\subsection{Ceremonie}
Les joueurs sont invités en ses derniers jours d'automne. A un repas en plein air, pour la cérémonie. \\ 
Les gens s'installent, le samourai coupable arrive. Ils fait un discours, et récite un poème. Puis s'ouvre le bide, et le repas reprends. Une table reste vide. Celle réservée pour le clan de la Mante. \\

\subsection{Les PJ sont invités dans les quartiers du gouverneur}
Les joueurs sont rassemblés par les hommes du gouverneur. Le gouverneur leur parle de l'abscence des Mantes. L'ensemble des VIP de la cérémonie sont tombés d'accord pour envoyer un membre de chaque clan présent, afin d'enqueter sur la disparition. 
Il remet aux joueurs deux lettres: La premiere est signé d'un magistra d'emeuraude qui leur donner le droit d'enqueter, la seconde lettre est des mains du gouveneur qui l'ont donne le droit de circuler librement sur ses terres (pas bien grande). 
Il faudra qu'il demande la meme chose dans tous les lieux ou ils iront. Le gouverneur accepte de les équiper en matériel pour le trajet. 
Il leur donne également un peu d'argent pour aller à l'échoppe du Cordonier local. 
Il a pour eux des équipements de survie pour la marche et le repos dehors. L'argent est pour les equipements 

\subsection{L'argent ici fait loi}
Ils doivent récuperer leur équipement chez le cordonier et d'autres artisans. A eux de savoir quoi prendre. Il peuvent négocier l'achat de tout penser à faire 

\subsection{Départ}
Les pj franchissent la porte et voient des réfugiés affamés qui rentrent dans la ville. 
En meme temps, les premiers flocons de neiges tombe et les expirations sont visibles.


\section{L'ogre et le Samourai froussard}



\end{flushleft}
\end{document}
