\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage[T1]{fontenc}    
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}

\title{Valse viennoise au Parlement}
\author{Renaud "ObiWan" Guezennec}
\begin{document}
\maketitle
\clearpage
\tableofcontents

\clearpage
\section{Les personnages}
\subsection{La journaliste}
\begin{description}
        \item[Nom:] Céline Courrage
        \item[Profession:] Journaliste
        \item[Age:] 22 ans
        \item[Concept:] Journaliste Upotiste
        \item[Description:]
        Tu es une jeune journaliste qui travaille pour la presse locale. Ce travail ne t'intéresse pas vraiment. Tu aspires à être une reporter de guerre ou être dans les gros coup politique. Faire un papier sur les soldes dans ta ville, le groupe de lycéens qui a fait une voiture écolo, ou bien les commerçants mécontant car les travaux du tramway gène l'accès à leur boutique ne t'amuse pas. Tu espères mettre au jour une grosse affaire afin de montrer tes talents. Tu comptes sur tes quelques connaissances dans les cités de la ville pour arriver à tes fins. Hier soir, tu as entendu quelques rumeurs sur le recrutement de bras dans la cité Hauteterre. Des types cherchaint des mecs pour un coup. Rien de bien méchant mais ces mecs faisaient assez mafia de l'Est (arme de gros calibre). Remonter leurs traces serait un bon point de départ. Aujourd'hui, tu es en week-end. Tu es sortie comme d'habitude faire le tour du quartier pour faire quelques photos en espérant capter des moments insolites. En chemin, tu as rencontré un jeune homme qui recherche sa jeune soeur. Il ne parle pas très bien le français. En effet, il est polonais. Par chance, par la famille de ta mère, tu as des origines polonaise et tu le parles presque correctement. Tu l'emmenes donc à la police. Tu veux qu'il porte plainte. Dans le commissariat, tu as vu Medhi en détention, c'est une des personnes qui ont été recrutés hier.
\end
\clearpage

\subsection{Le militaire polonais}
\begin{description}
        \item[Nom:] Seweryn Lebovich
        \item[Profession:] Peintre en bâtiment
        \item[Age:] 25 ans
        \item[Concept:] Lost In Translation
        \item[Description:]
        Très intelligent, tu as pu prétendre à de grandes écoles (Militaire) en Pologne. Quelques mois avant le passage du diplôme, tu as pu constater que les relations avec tes camarade de promos et le personnel de l'école se sont nettement dégradées. Tu as très vite compris que ton milieu social était le problème. Tu t'es entêté et ils sont passer à des méthodes plus "physique": réveil à 3h du matin pour te casser des doigts. Lors de ces scéances d'intimidation, tu as gravement blessé le chef du groupe (le fiston d'un général ou un truc comme ça). Tu as été exclut de l'école. Afin de gagner un peu d'argent car ta bourse d'étude fut coupée également, tu as pris le premier boulot qui te tombait sous la main. 
        Tu as donc trouver un chantier en France (à Strasbourg). Un immeuble géant dans les beaux quartiers, tu travailles déjà depuis 8 mois. L'élognement géographique est une sécurité supplémentaire.
        Le chantier est presque terminé, tu prévois de rentrer en pologne bientôt. Avant de partir, tu as fait venir ta jeune soeur. Elle est arrivée hier et Elle n'a que 8 ans et n'est jamais sortie du village. Tu voulais aller à Paris avec elle. Ce matin, elle t'a volé quatre euros pour aller acheter le pain et des croissants (Elle adore ça). En te levant, tu as vu son petit mot. 30 mins après ton réveil, elle n'était toujours pas revenue. Tu es allé à la boulangerie mais personne ne semble l'avoir vu (ou personne ne s'intéresse à toi). Tu as démandé aux passants s'ils l'avaient vu. Certains t'ingnoraient complètement, d'autres te donnèrent une pièce. Puis tu tombas sur Céline une jeune femme, elle parle un peu polonais. Elle t'a aidé à aller au commissariat pour porter plainte.
\end
\clearpage


\subsection{L'avocat}
\begin{description}
        \item[Nom:] Pierre-Jean Villefranche
        \item[Profession:] Avocat
        \item[Concept:] Lost In Transfusion
        \item[Age:] 242 ans
        \item[Description:]
        Tu es un jeune noble qui a participé à la révolution française. Tu étais un grand agitateur de foule. Ton côté idéaliste a séduit la belle Iris. Elle a fait de toi sa goule. Cela fait 222 ans maitenant que tu sers Iris. Tu sais finalement peu de chose sur elle. Car elle est tombé en torpeur quelques années après t'avoir goulifié. Elle s'est réveillée il y a quelques jours. Pendant son absence ses infants ou ses amis t'ont nourri. Malheureusement, tu n'as pas eu le temps de fêter tes retrouvailles avec elle. Car elle a disparue. Tu n'as pas encore eu le temps d'enquêter sur sa disparition. Tu as été appelé pour ton travail. Un client t'a convoqué pour déposer pleinte. Une fois au commisariat, tu as senti le parfum d'Iris sur un petit jeune (une petite frappe locale). Un parfum au jasmin qu'Iris fait elle-même. Il a réussi a faire sauter les accusations contre le petit jeune. Il va être libéré d'ici quelques minites. De part ta nature, tu as certaines connaissances sur le monde de la nuit dans Strasbourg (voir MJ en privé si besoin). Tu sais que tu dois garder le secret sur l'existance des vampires. Sinon toi et Iris ne feront pas long feu à Strasbourg. 
\end

\clearpage
\subsection{Le jeune}
\begin{description}
        \item[Nom:] Medhi Sambi
        \item[Profession:] jeune
        \item[Concept:] Juste fait le!
        \item[Age:] 21 ans
        \item[Description:]
        Tu as grandi dans une cité Strasbourgeoise assez difficile. Ton père d'origine comorien a fait ce qu'il a pu pour te nourrir toi et tes soeurs. 
Avec un seul salaire, difficile de subvenir à tous les besoins de tout le monde. Tu le respectes pour ce qu'il fait même si tu espères donner à tes soeurs la chance que tu n'as pas eu. Pour cela, tu bosses et te fait le plus d'argent possible. Tu es assez fort de carrure. On te proprose souvent des petits boulots plus qu'illégaux. Tu as souvent refuser. 
Hier, des mecs sont venus chercher des bras pour un "déménagement discret". Tu pensais partir pour déplacer des objets volés ou un truc comme ça. 
L'horreur de la réalité fut tromatisante pour toi. Les employeurs vous avez dit de ne pas ouvrir les cages et de bien laisser le tissu. Elles sont sensée contenir des animaux (très rares et très chèrs sur le marché noir). Les lumières électriques les rendent folles. Tu transportais une caisse pour la placer dans le camion quand tu as entendu des gémissement. Tu as fait sauter quelques agraffes pour entrevoir la créature. Une main aggripa la cage et tu vis le visage maigre d'une gamine. Cela t'a dégouté et tu es parti. Pendant ta fuite, les malfrats t'ont poursuivit dans les rues sombres. En escaladant, un mur tu es retombé lourdement sur une voiture de police. Tu t'es fait embarqué pour la nuit. Ils t'ont probablement sauvé de bien de problème. Tu es au poste en attendant ta sortie (quelques heures).
\end
     
\clearpage
\subsection{Le conseiller}
\begin{description}
        \item[Nom:] Charles De Seilles
        \item[Profession:] Conseiller d'un député
        \item[Concept:] De mauvais conseils
        \item[Age:] 35 ans
        \item[Description:] 
        Personne de pouvoir, tu as l'habitude de te faire obéir. Pour l'instant tu n'es qu'un conseillé pour un député européen "Dominique Baudis". Tu trouves que c'est un incapable. Tu penses que tu ferais un bien meilleur député que lui. Tu arrives à le manipuler car il est assez crédule. Tu aimerais bien prendre sa place. Les prochaines éléctions sont pour bientôt, tu aimerais bien lui voler sa place, mais il a le soutien politique. Après une soirée chez des amis. Tu es rentré chez toi et tu as constaté que tu as été cambriolé. Les objets de valeur ont été dérobés: Argent, tableau, télé, PC. Le gros problèmes, c'est que ton pc contient des preuves que tu rassembles depuis quelques mois dans le but de faire chanter ton employeur. Afin de prendre sa place. En effet, il est accroc à certains produits (comme bcp de gens du parlement). Tu penses même qu'une personne lui dicte ses votes. Tu as appelé ton avocat pour aller déposer plainte.
\end

\clearpage

\section{Sortie du commisariat et tentative d'accident} 
\section{Scène de la disparition de la petite fille}    
        Camera de surveillance
\section{Scène des meutres du députés et de la petite fille}    
\section{Les corps à l'hopital} 
\section{Hangar de stockages}
        les cages à petites filles      
\section{Scene de combat loup garou contre chose invisible}     
    Lors d'une scène de fuite 
\section{Madelaine, connaissance de la nuit}
    C'est une vampire pourra donner des indices, elle souhaitera avoir des preuves irréfutables de la détention d'Iris ou des enfants pour mener une action ouverte contre la Kalide Melanos. 
\section{Charnier avec 5 corps, tués par balles.}
        Rencontre avec la soeur d'un des jeunes morts. Elle est très triste et pourra donner des indices sur l'emplacement de feu son frère. Ecriture d'un SMS, ou une connerie du style.
   

\end{document}

