% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% XeLaTeX can use any Mac OS X font. See the setromanfont command below.
% Input to XeLaTeX is full Unicode, so Unicode characters can be typed directly into the source.



%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[oneside,12pt]{book}
\usepackage{geometry}                % See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
\geometry{a4paper}                   % ... or a4paper or a5paper or ... 

%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{amssymb}


\usepackage{fontspec,xltxtra,xunicode}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
%\setromanfont[Mapping=tex-text]{Hoefler Text}
%\setsansfont[Scale=MatchLowercase,Mapping=tex-text]{Gill Sans}
%\setmonofont[Scale=MatchLowercase]{Andale Mono}
%\setmainfont[Mapping=tex-text,Ligatures=Common]{Gill Sans}
\usepackage[french]{babel}
\title{Le crépuscule des élus}
\author{Renaud "ObiWan" Guezennec}
\date{}                                           

\begin{document}

\maketitle \clearpage
\tableofcontents \clearpage

\begin{flushleft}
\newfontfamily{\A}{Geeza Pro}
\newfontfamily{\CH}{Kai}
  \chapter{Un monde apaisé}
    \section{Histoire}
    Nous sommes en l'an 2053, l'humanité sort d'une guerre. Cette guerre fut la plus mortelle de tous les temps. 
En effet, plus de 600 millions d'humains furent tué en 25 ans de conflit. En 2026, des mouvements révolutionnaires chinois commencèrent, ouvertement 
protester contre la censure.
Le pouvoir Chinois mis un temps très avant de comprendre l'importante et le sérieux des revendications. 
Les pays occidentaux virent dans ces conflits locaux, une opportunité pour restaurer leur puissance passée. 
La chine fut alors qu'un vaste nid d'espions. 
Les occidentaux donnèrent des armes à différents groupes. 
Leur objectif était double: casser la puissance économique chinoise en la divisant et mettre en place des hommes sous leur contrôle afin de s'assurer la main mise sur les richesses de ces régions: minérale ou humaine. 
Les interventions des nations occidentales furent discrètes et ponctuelles. Les révoltes paysanses devinrent ainsi des guerres meutrières.
L'armée chinoise fut vite désorganisée en raison des nombreuses désertions. 
Certaines minorités virent dans ce mouvement le moyen de gagner plus d'indépendance. 
Ainsi, elles proclamèrent l'indépendance de leur régions respectives.
La première province à se déclarer indépendance fut le Tibet, dès 2037. Un afflux de soldats/sympathisans franchirent la frontière pour aider le nouveau gouvernement tibétin, On rapport que des officiers d'armées occidentales commendèrent ces troupes. A la suite du tibet, de nombreuses provinces déclèrent leur indépendance. 
Les Hui obtinrent l'indépendance des provinces Ningxia ({\CH 宁夏回族自治区}) et Gansu ({\CH 甘
肃}). 
Les mongoles profitèrent du chaos pour prendre le contrôle de la mongolie-Intérieure ({\CH 内蒙古}). 
Le Kazakstan "libéra" les Ouïghours en envahissant le Xinjiang ({\A شىنجاڭ}). 
La seule réponse que trouva le gouvernement chinois fut l'arme atomique sur leur propre citoyens. 
Les principales grandes villes dissidentes furent anéanties.
Cette escalade nucléaire permit aux nations occidentales de rentrer ouvertement dans le conflit en 2042.
La Corée, le Japon et les USA luttèrent pour le nord du pays. Les troupes européennes envahirent le sud du pays. Détruisant principalement les silos à missiles.
La lutte pris fin en 2048  par l'intervention des nations occidentales et l'utilisation massive sur les populations civiles des IEH (inibiteurs émotionnels humain).
 L'équilibre entre monde naturel et monde des esprits fut difficile à respecter. De nombreux fils de Mère-lune sont morts pendant cette guerre. 
\clearpage

\section{Les IEH}
	En 2039, un consortium d'entreprises européennes spécialisés dans la défense et la sécurité trouva la clé pour interférer dans la transmission des émotions dans le cerveau des mammifères. De cette découverte découla la création de plusieurs modèle d'inibiteurs. La version standard qui interdit aux gens de commettre des actes illégaux, elle est très utilisée sur les prisonniers dans le monde occidental afin de réduire la surpopulation carcérale.  Une version pour les enfants est aussi utilisée depuis quelques temps. Elle rend les enfants sages comme des images. Cela permet aussi aux parents de savoir, si leur bébé doit être changer, ou s'il a faim par exemple.  Suite au conflit  chinois, l'ensemble des pays d'Asie ont imposé l'usage des IEH pour toutes leur population(expecté la Corée du sud et Japon).
	
	Les IEH sont très appréciés par les fils de Mère lune. Ils rendent leur tâche plus aisé.  Cependant il semble que les choses soient plus complexe que ça.  
Les vampires apprécient particulièrement ce gadget. 
Il rend les humains plus manipulables.
La population de vampires à grandement augmenter ces derniers temps en Asie continentale.   
	Pour couronner le tout, le nombre de premier changement est quasi nul. Certaines voix parlent de la fait des déchus mère-lune veut les voir disparaître car ils n'ont pas su empêche se massacre.
Il devient de plus en plus dur pour les meutes de maintenir un effectif. L'Asie commence donc à se vider. Les loup garou ne sont plus indispensable comme au temps de la guerre. Certaines meutes sont retournées vers leur pays d'origine. Rare sont celles qui restent. 
\clearpage
\section{Décor}
	Votre meute vit dans une ville-nouvelle en chine nommée Yulin ({\CH 玉林}), dans la province Guangxi ({\CH 广西}). C'est une petite ville en bordure de Nanning ({\CH 南宁}) la capitale du pays. Elle fut entièrement reconstruit par des fonds européens après la guerre.  
\clearpage
\section{La meute}
\subsection{Le commando}
\begin{description}
\item[Nom]{ Stéphan De la Chassonière.}
\item[Origine]{ Fonteainebleau}
\item[Age]{  31 ans}
\item[Apparence]{1m85, 85 kilos, brun, yeux noir, musclé.}
\item[Tribu]{Griffe de sang}
\item[Loge]{Wendigo}
\item[Role]{Alpha/éclaireur}
\item[Auspice]{Irraka/Nouvelle lune}
\item[Histoire]{Tu es un fils de bonne famille du sud de la région parisienne.
Très jeune, tu rentras en conflict avec tes parents et leur mode de vie. 
L'influence de ta famille dans la politique et l'économie de leur département, te protégea la prison suite au série d'agression, vol et autres que tu avais commis. 
Pour te calmer, ton père t'envoya dans un lycée militaire. 
Ce cadre stricte et les efforts physiques te permirent d'évacuer ta colère.
A la fin du lycée, tu t'engageas en temps que militaire du rang.
Puis tu te portas volontaire pour faire un stage commando.
Tu finis premier de ta promo. L'entrée en guerre des nations européennes, dans le conflit chinois, te permit de mettre tes talents en action.
Tu montas vite en grade. Ta section reçut l'ordre d'assassiner un général de l'armée régulière Chinoise qui posait problème au rebelle et aux armées européennes. 
Tu fus le tireur qui tua le général mais ton équipe fut repéré. 
Ton équipe subit une attaque massive et fut poursuivit par de nombreux soldats Chinois. 
Les soldats d'élite de ta section furent tué un par un, dans la suite. Tu ressentis une colère féroce, c'était au-delà de ça. 
Tu te réveillas, quelques heures après dans la forêt. 
Il y avait des corps de soldats partout. Certains soldat chinois, c'étaient suicidés. Tu marchas en direction de la civilisation pendant des jours et des jours. Lorsque des hommes apparurent, ils t'expliquèrent tout sur ta nouvelle famille. 
Tu rentras dans une meute. Elle grossi très vite, il y a peu, tu décidas de former ta propre meute. Tu es l'alpha de la meute. Deux ouratha de ta première meute ton accompagné. }
\end{description}
\clearpage


\subsection{Le cuisinier}
\begin{description}
\item[Nom]{ Kevin Hurgot}
\item[Origine]{ Laval}
\item[Age]{  26 ans}
\item[Apparence]{1m79, 110 kilos, Chatin clair, Yeux marron, musclé.}
\item[Role]{Guerrier}
\item[Tribu]{Seigneur des tempêtes}
\item[Loge]{}
\item[Auspice]{Rahu/Pleine lune}
\item[Histoire]{Dans ta jeunesse, tu as fait pas mal de conneries, Ca ta value quelques cicatrices et des problèmes judiciaires. N'ayant que peut de moyen, tu as du travailler dans ce que tu trouvais. Des petits boulots,
Tu réussis à devenir commis de cuisine. petit à petit, tu appris le métier. Voyant que ça te serait très dur de devenir ton propre patron en France, Tu as quitté le pays, Pour la chine. Tu as ouvert un petit restaurant de cuisine Française dont tu es le patron. Tu as recruté quelque ouvrier locaux. Ta clientèle se constitue principalement d'occidentaux: militaire, commerciaux de grandes entreprises.  Un soir, tu vennais de fermer la grille de ton restaurant. Deux hommes ont voulut te braquer. D'un naturel bagarreur, tu ne t'es pas laisser faire. Après t'avoir planté, tu senti une énorme colère. La seule chose dont tu te souviens ensuite c'est d'être en forêt presque nu, avec trois personnes assez effrayante. Ils t'explicèrent ta nouvelle condition. Tu compris enfin d'où venait cette colère que tu ressens depuis tant d'années. Les personnes autour de toi fut alpha. La meute qui t'accueillit alors était constituée de 3 ourathas. L'alpha: Tu rêves de prendre sa place mais tu es loin de faire le poids encore. Il est un bon alpha tu as encore beaucoup à apprendre de lui, avant de pouvoir prendre sa place. }
\end{description}
\clearpage

\subsection{La photographe reporter}
\begin{description}
\item[Nom]{ Cessile Courrage}
\item[Origine]{ Strasbourg}
\item[Age]{ 19 ans}
\item[Apparence]{1m72, 52 kilos, Rousse. yeux vert.}
\item[Role]{ visionnaire}
\item[Tribu]{L'Os de l'ombre}
\item[Loge]{des Présages}
\item[Auspice]{Cahalithe : lune gibbeuse}
\item[Histoire]{Jeune fille idéaliste, très jeune tu t'engages pour des causes: environnement, lutte contre illettrisme. Au lycée, tu participes au journal de l'établissement. Tu rêves de devenir journaliste. Tu mènes des reportages, tu te découvres un certain talent pour la photo. Grâce à ton envie de découvrir un scoup, tu dévoiles une machination perpétrée par des lobbyistes sur des députés européens. Tu publias un article dans le journal de ton établissement. Une enquête fut ouverte, par la suite. Ton article fut publié dans "Le monde". Tu deviens vite une star dans le "petit" monde du journalisme. On te proposa un travail de photo-reporter à la sortie du lycée. Parlant un chinois parfait, tu es envoyé la bas afin d'être une correspondante permanente pour ton journal. Pour t'envoyer en chine a moindre frais, ton journal t'a demandé de suivre l'enquête d'une commission parlementaire, sur d'éventuel pot de
Tu viens d'arriver, depuis 2 jours, Tu traines un peu dans la banlieue de la ville, au bord de la rivière, tu prends des photos, tu découvres un peu les lieux. Tu entends des bruits sauvages, tu entends des pas lourds et rapides, autour de toi. Effrayée, tu cours vers ta voiture. Tu sens soudain une force te projetant au sol, des crocs s'enfoncent dans ton bras. La masse sur ton dos disparait, tu regardes ta blessure mais tu ne vois plus rien. Tu cours vers ta voiture mais elle ne démarre pas. Une forte colère nait en toi. Tu hurles mais le son ne semble pas être ta voix. Tu te réveilles, dans une maison assez riche. Tu es exténué. Un homme t'explique ta nouvelle condition. "Ce soir, tu seras acceptés dans notre meute". Tu connaissais cet homme. Il était présent lors de la descente d'avions. Il te présenta une autre personne "comme nous". }
\end{description}
\clearpage


\subsection{La documentaliste}
\begin{description}
\item[Nom]{ Audrey Maldreux}
\item[Origine]{ Toulouse}
\item[Age]{ 28 ans}
\item[Apparence]{1m80, 60 kilos, Rousse. yeux vert.}
\item[Role]{shaman}
\item[Tribu]{Chasseur des ténébres.}
\item[Loge]{de la Colère}
\item[Auspice]{Ithaeur/croissant}
\item[Histoire]{Après un divorce douloureux, tu décides de partir loin de la France. Tu trouves une super opportunité avec le centre culturel français de la nouvelle province libre ..... . Cela fait 5 ans que tu es arrivée, en Chine. Il y a de cela 4 ans, tu reçus un coup de téléphone, te demandant de venir immédiatement chez toi. Tu découvres ta maison totalement dévastée. Des policiers t'empêchent de rentrer. Ta fille et sa babysitter ont été sauvagement assassiné. Ta colère te force à enquêter car visiblement les forces policières locales sont guère efficaces pour retrouver l'assassin de ta fille. Ils t'expliquent que c'est, sûrement, Lee Chuang: un prisonnier évadé d'un prison voisine. Un ancien chef de la mafia qui s'est reconvertie en faux responsable de réseau de résistance. Il a passé la journée chez toi. Il a pris de l'argent et autres bricoles qui pouvait lui être utile dans sa fuite. Il a éliminé les témoins, volé la voiture de la babysitters  pour s'enfuir dans son cartel. Tu as cherché pendant des mois comment t'approcher de lui.  Tu voulais le tuer c'était le seul moyen de faire taire cette colère.  Alors que tu le suivait dans une rue. Il te repéra. Lui et ses hommes te fit prisonnière. Il te tortura quelques heures. L'échec de ta vengeance te rendit folle de rage. Tu voulais les tuer les tuer.  Tu te réveillas dans le même sous-sol à l'exception que tous les hommes dans la pièce était en morceau: une marre de sang, tes blessures avaient disparu. Tu pris une voiture et rentra chez toi. A ton réveil, un homme se présenta. Il t'expliqua tout sur ta nouvelle condition.}
\end{description}
\clearpage

\subsection{Le commercial}
\begin{description}
\item[Nom]{Hervé Cassin}
\item[Origine]{Martinique/Paris}
\item[Age]{ 25 ans}
\item[Apparence]{1m78, 68 kilos, Noir. yeux noir.}
\item[Role]{Juge}
\item[Auspice]{Elodothe/Demi Lune}
\item[Histoire]{Tu es né en Martinique Élève brillant, tu viens en métropole pour rentrer dans une école de commerce HEC Paris. Tu finis dans les premiers de ta promotion, cependant tu ne trouves pas d'offre intéressante pour ton niveau de qualification. On te propose finalement d'intégrer une filiale chinoise d'une grande entreprise française. Tu acceptes malgré le danger, tu débarquas à Nanning ({\CH 南宁}) . L'espèce de néo-esclavagisme te dérangeait un peu. Le comportement de certains occidentaux vis à vis des chinois t'exaspère. Tu ne comprends pas, comment on peut vouloir faire ce genre de chose à des humains et tu ne comprends pas pourquoi des humains se laissent traiter de la sorte. Tu rencontres une jeune chinoise (Tian Yuan) dans un bar après le boulot. Tu la trouvais ravissante. Elle n'est pas insensible à ton charme et ton élégance. Très vite, vous sortez ensemble. Après quelques mois, les premières réflexions, à ton travail, se font entendre. Cette injuste te rend colérique. Après un attentat à la bombe dans le quartier des affaires, les autorités locales imposant une isolation forcée pour les populations chinoises (afin  de ne pas faire partir les investisseurs étrangers). Cet événement t'empêche de la voir.  Tu tentes à plusieurs reprises de passer à travers les barrières autour du camp de réfugier qu'occupe Tian et sa famille. Tu réussis à t'échapper plusieurs fois sans te faire attraper. Hélas, les gardes commençait à te connaître et t'attendre. Ils t'arrêtèrent pour te passer à tabac dans un bois voisin. Histoire de te faire oublier l'envie de revenir. Personne ne revit les gardes, en effet la seule chose dont tu te souviens, c'est ta colère et une marre de sang, à ton réveil. Tu quittas les lieux pendant la nuit mais dès ta sortie à l'air libre trois personnes t'attendaient. Ils te demandèrent de les suivre. Ils devaient te parler de ta nouvelle condition.  }
\end{description}
\clearpage

\subsection{Résumé de la formation de la meute.}
Stéphane fut le premier de la meute à devenir loup garou, il rentra dans la seule meute de la ville. Hervé et Audrey le rejoignirent peu après. La première meute était trop grande. Ils décidèrent de se séparer et de prendre un nouveau territoire. Vous avez recruté Kevin il y a deux mois et Cessile vient tout juste d'effectuer sa première transformation.  

\chapter{Scénario}

La meute se retrouve pour accueillir un nouveau membre. En effet, c'est aujourd'hui que le totem doit l'accepter au sein de la meute. Le totem apparait alors :
"Sombre est l'esprit, froid est son souffle, Compagnon ou ennemi ? Le totem disparaît.
\section{Investigation}
Si les PJ sont dans le monde des esprits, ils rencontrerons une autre meute, eux aussi à la recherche de quelque chose de sombre, froid. "Nous pensons que c'est un pur." papatipata...
RP:
Nous sommes à la recherche d'un pur, ça fait 2 semaines qu'on le traque. Son comportement me ressemble pas vraiment aux autres purs.  Il est mélé aux humains. C'est très bizarre. Sa puissance est clairement palpable cependant ils restent introuvables. S'il se montre, nous sauront l'accueillir.


L'objectif de la conversation est de faire comprendre que d'autres sont sur l'affaire et sont plus en avance sur la découverte de l'identité de cet esprit noir. "Nous allons dans les mines n'intervenais pas ou notre rencontre ne sera pas amicale."
Après un laps de temps, la meute 1 reçoit/ressent une alerte, un cri les appelant dans la mine.   
Après une fouille de la grotte, qui est pleine de cadavres d'humains. Il en reste des vivants. Après plusieurs minutes de recherche. Il découvre de plusieurs vampires et humains. En cherchant encore , ils trouveront les corps de la meute 2, tous en pipeux états. Celui qui a fait ça, c'est vraiment déchainé sur eux. Les PJ ne savent pas où est le mec en question.  


	
\end{flushleft}
\end{document}
%%%% fin scénario %%%%
