% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% XeLaTeX can use any Mac OS X font. See the setromanfont command below.
% Input to XeLaTeX is full Unicode, so Unicode characters can be typed directly into the source.



%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[oneside,12pt]{book}
\usepackage[left=2cm,top=1cm,right=3cm,nofoot]{geometry}                % See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
\geometry{a4paper}                   % ... or a4paper or a5paper or ... 

\usepackage{fontspec,xltxtra,xunicode}
\usepackage[french]{babel}
\title{Partie de Chasse}
\author{Renaud "ObiWan" Guezennec}
\date{}
\begin{document}

\maketitle \clearpage
\tableofcontents \clearpage

\begin{flushleft}
    \chapter{Introduction}
        \section{Présentation de L'Empire}
        L'Empire de Castleberrie est divisé en 3 parties: Le territoire sous le contrôle de l'empereur s'appelle le Calland. Dans le Calland, il y la capitale : Glen Estive ainsi que les villes principales de Glen Estate, et à l'Est, Glen Alba, Glen Auld. C'est une région très agricole et relativement peu peuplé (mise à part la capitale). A l'ouest, se trouve le territoire nommé le LineSky, C'est un territoire tres forestier, il est sous le contrôle d'un conseil de ministres avec à sa tête un president du conseil. Il est élue démocratiquement mais à vie (un peu comme le pape). La grande ressource économique du pays est son activité maritimes (KidneyGarden le plus grand port de tout l'empire, et DerryCastle la 2eme ville du pays), l'exploitation des forêts et l'élevage. De grandes communautés d'Elfes se sont installés dans ce territoire (forêt de Moln). A sud du LineSky se trouve le duché de Vélisny. C'est un domaine proche des montagnes. Le duc de Vélisny est un personne autoritaire, une force de la nature et une personne très juste. Il a négocié un accord économique avec les nains. Son peuple et les nains participent à l'exploitation minière des montagnes de Slakey. Il y a aussi des exploitations agricoles. 
       Les montagnes de Slakey sont la limite sud de l'Empire, d'étranges forces vivent derrière cette ligne naturelle, cela oblige l'empire a maintenir une présence militaire très importante dans les sommets de ces montagnes. Les gens ordinaires ne savent pas ce qui s'y passe. Mais une chose est sûre ce n'est pas beau à voir. 
        
         
         
     \section{Les Titres de Noblesses}
\begin{itemize}
\item Duc
\item Marquis
\item Comte
\item Vicomte
\item Baron
\item Baronnet
\item Chevalier
\end{itemize}

\clearpage

\section{Les joueurs}
\subsection{La Guerrière}
\begin{description}
\item[Nom]{ Elisabeth Clarrow}
\item[Origine]{BlackerTown}
\item[Age]{ 18 ans}
\item[Histoire]{Ton père, le grand Charles Clarrow fut tué avant ta naissance. Il était un combattant respecté de tous. Ta mère est morte en couche le jour de ta naissance. Tu as été élevé par ton oncle: Henry Clarrow. Il a pris le contrôle de la baronnie de Clarrow à la mort de ton père. Tu as eu une éducation aux armes très tôt. Tu passes pour la meilleure guerrière de la famille. La digne enfant de ton père. Malheureusement sur un point de vue légal, Tu ne peux pas avoir de vues sur la baronnie tant que Henry a des successeurs (Albert et Victoria). Ton oncle est très égoïste et a tout fait en sorte pour que tu ne puisses jamais revenir aux commandes. Pour fuir un peu de cet environnement tu as décidé de servir dans la garde personnelle de Sir Millfield, tu es son garde du corps depuis 8 mois. Tu as participé à quelques opérations sur son ordre. La plus marquante fut l'accident de chasse de ton cousin (Albert). Millfield t'envoya là bas pour enquêter (avec d'autres) sur le sujet et tu as profité de l'occasion pour te débarasser d'Albert.
Lors d'une partie de chasse, il tomba dans un coma profond et son corps fut enlevé (Demande MJ pour plus d'info).  Sa fille, Victoria (ils étaient jumeaux) t'en veut et cherchera à te nuire. Albert passait pour un incompétent, libertin et sanguinaire. Alors que Victoria est la reine des coups en traître. 
Le comte Sir Millfield a envoyé  Maximilian (son homme de main de l'ombre) et toi le représenté à la cérémonie du mariage d'Hector D'Asperd. Maximilian se fera passé pour ton écuyer. Tu as insisté pour aller la bas. C'est le rendez de toute la jeune noblesse. Tu y vois l'occasion d'avancer pour la prise de controle de la baronnie. En marge du mariage un petit tournoi est organisé. Tu ne vas pas manquer l'occasion de ridiculiser un chevalier. Voilà maintenant une semaine que tu es partie pour Châtillon-Le-Balme. Tu arrives enfin!}
\item[Sorts]{
\begin{itemize}
\item aucun
\end{itemize}
}
\end{description}
\clearpage

\subsection{Le Voleur}
\begin{description}
\item[Nom]{ Maximilian Thoward}
\item[Origine]{Glen Stroke}
\item[Age]{20 ans}
\item[Histoire]{Tu n'as pas connu tes parents, ils sont morts pendant une épidémie. Tu as été "adopté" par le comte Sir Millfield. Dans l'ombre, il a contrôlé ton éducation pour te former à des missions bien spéciales. Depuis quelques années, tu es sa force de renseignement et même parfois sa justice. Tu espionnes d'éventuel menace politique; vole des documents; maquille des preuves pour faire accuser quelqu'un. Officiellement, tu n'es qu'un petit malfrat. Tu évites les gardes et tu commences à te faire une réputation dans le milieu. Des guildes de voleurs commencent à s'intéresser à toi. Tu ne peux pas accepter car tu souhaites garder ton indépendance (Sir Millfield te l'interdit). 
Sir Millfield est comme un père pour toi. Pour des raisons évidente de discrétion, tu as un niveau de vie assez faible en apparence. Tu es en réalité assez riche mais ne pouvant pas trop profiter. Tu as accès à de la viande régulièrement (ce qui n'est pas le cas de tous les voleurs et malfrat de la ville). Sir Millfield est l'ancien Archi-mage de l'Empire, tu as donc toute confiance en lui pour assurer sa stabilité politique. Il a demandé à Elisabeth son garde du corps officiel de se rendre au mariage d'Hector D'Asperd. Il a quelques inquiétudes sur cet union. En effet, les D'Asperd unissent leur fils ainé avec la fille aîné de la famille JoinVille (Vassal important du Duc de Velisny). Si le domaine des D'Asperd et des Joinville fusionnent l'importance de ce nouveau domaine risque de faire de l'ombre à Sir Millfield. Ce mariage est l'occasion pour toute la jeune noblesse de se réunir. Tu n'as pas était éduquer avec ces uses et coutûmes. Tu seras donc l'écuyer d'Elisabeth pour pouvoir passer inaperçu. Voilà maintenant une semaine que tu es parti pour Châtillon-Le-Balme.  }
\item[Sorts]{
\begin{itemize}
\item aucun
\end{itemize}
}
\end{description}
\clearpage

\subsection{Le Ranger}
\begin{description}
\item[Nom]{Charles D'Asperd }
\item[Origine]{Châtillon-Le-Balme}
\item[Age]{19 ans}
\item[Histoire]{
\small C'est le mariage de ton frère aîné (Hector). Il épouse Hélène de Joinville. Ce mariage marque la fin d'âpres négociations. C'est un grand succès de ta mère qui arrange ainsi un mariage très profitable pour votre nom. Ton frère est le favori de la famille, c'est un puissant chevalier. Tu préfères agir en finesse, dans l'ombre. Les armures de métal, ce n'est pas ton truc. Elles sont bien trop bruyantes et lourdes. Tu n'es pas non plus un manche au combat, tu as cependant un peu peur de servir dans les montagnes. On raconte qu'on ne revient jamais de ses montagnes que des maléfices règnent en ces lieux. Ton départ est prévu dans 4 mois. Tu t'entraines encore et encore, les conseils d'Edward Rossford (ton maître d'armes) te reviennent souvent. Tu penses que cela pourrait te sauver la vie. Tu dois servir dans un régiment éclaireurs pour les troupes. On raconte que l'empereur lui même souhaite superviser une percée vers le sud. 
C'est une tradition dans la famille de servir à la frontière mais ton frère par exemple n'ira pas car "il est trop important". Ta famille comme tes gens payent,ont payé et payeront un lourd tribu pour la sécurité de la frontière sud. C'est la devise de ta famille: "Pas par chez nous". 
Ta mère souhaite que tu trouves une épouse parmi les invitées. Elle a organisé un tournoi où les chevaliers pourront montrer leur talent. Un concours de tir à l'arc est prévu pour te mettre en avant. Le tournoi commencera demain à midi. En attendant tu es chargé d'assurer l'accueil des invités alors que tous les autres de ta famille s'occupe du mariage. Pour l'occasion un ancien bâtiment est utilisé comme dortoir pour les invités qui participent au tournoi. Le lieu est un peu à l'extérieur de la ville. 
}
\item[Sorts]{
\begin{itemize}
\item Inner Walls:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Heat Resistance* –  Target is protected from natural heat
up to 170°F (treat as if target were in 70°F temperature).
For temperatures above 170°F, subtract 100°F to
determine the effective temperature for the target. Target
also receives a +20 to all RRs vs. heat; +20 DB vs.
elemental fire/heat attacks. If the target is more than 10’
from the caster at any time, the spell is cancelled.
\item Cold Resistance* – Target is protected from natural
cold down to 20°F (treat as if target were in 70°F
temperature). For temperatures below 20°F, add 50°F
to determine the effective temperature for the target.
Target also receives a +20 to all RRs vs. cold; +20 DB
vs. elemental cold/ice attacks. If the target is more than
10’ from the caster at any time, the spell is cancelled.
\item Resistance I – Caster gets a +5 bonus to their RRs
and DB.
\end{enumerate}
\item Moving Ways:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Stonerunning – Caster can run on nearly horizontal
stone surfaces as if they were on level ground.
\item Limbwalking – Allows caster to walk along nearly
horizontal tree limbs (that can support the weight)
as if they were on level ground.
\item Swimming – Target can swim without expending energy.
\end{enumerate}
\item Nature's Guise:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Hues – Allows caster to take on the physical
coloration of any 1 organic object; caster must be in
contact with object. In many situations this will give
a 10-50 bonus (GM discretion) to Hiding attempts
(and perhaps to some Stalking attempts).
\item Shade – All shadows and darkness within radius
deepen, giving all Stalking \& Hiding attempts a 25
bonus; if the point is on a mobile object or being, it
will move with the object/being.
\item Freeze – Up to 1 cu’ of liquid/level can be cooled to
freezing at rate of l cu’/round; will not lower the
temperature below -20°F (makes great ice for drinks).
\end{enumerate}
\item Nature's Ways:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Outdoor Trap Detection – Has a 75\% chance of
detecting each individual trap in a 5’R area; caster can
concentrate on a 5’R area each round.
\item Water Finding – Caster can locate any natural source of
running water, exposed groundwater, etc. exceeding 1
gallon; learns approximate size and quality of source.
\item Fire Starting – Allows caster to set a fire of 1’R; fire will
then last as long as there is fuel. A target in the 1’R will
take an ‘A’ Heat critical. Allows caster to set a fire of 1’R;
fire will then last as long as there is fuel. A target in the
1’R will take an ‘A’ Heat critical. Caster may only target a
specific location, not an individual with this spell.
\end{enumerate}
\end{itemize}
}
\end{description}
\clearpage
\subsection{Le Sorcier}
\begin{description}
\item[Nom]{Guillaume De Lorris}
\item[Origine]{Glen Auld}
\item[Age]{19 ans}
\item[Histoire]{
\small Tu es un jeune noble étudiant dans l'académie de magie de Glen Auld. Tu es une personne assez timide. Tu as un peu souffert du regard des autres. Physiquement, tu es assez petit. Ton talent c'est la magie. Tu es de loin le meilleur utilisateur de la magie de ta promo. Tu combines le royaumes du channeling et de l'essence (deux royaumes de magie). Cet excellence tu la dois à ton travail acharner. Tu lis énormément, tu ne participe à aucune activité extra-académique. Grâce à tes connaissances, tu as pu mettre la main sur des ouvrages assez intéressant sur des légendes d'outre temps et des savoirs interdits. La magie que tu pratiques fait peur en général et démontre une certaine violence dans ton caractère mais c'est juste ta curiosité qui s'exprime. Tu as mauvaise réputation et ne fait visiblement pas grand chose pour l'améliorer. Ta mère t'a ordonné de participer à la cérémonie du mariage de Hector D'Asperd et Hélène De Joinville. Elle a même payé l'académie pour qu'il te laisse des vacances. Tu as donc été accompagné par des hommes de mains. Ta mère t'a inscrit au tournoi qui précède le mariage. Elle ne comprend vraiment pas le pouvoir que tu as. Elle souhaite juste que tu trouves une jeune femme pour épouse. Toutes les prétendantes qu'elle a trouvé pour toi ont supplié leurs parents pour partir.}
\item[Sorts]{
\begin{itemize}
\item Flesh destruction:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Sprain Limb – A random part of a random limb is
sprained. If it is part of a leg: movement is cut by 25\%,
combat is at -10; if it is part of an arm, combat is
modified by -20.
\item  Limb Pain – A random limb is in intense pain; for a leg,
the target cannot walk (target may crawl at 10\% of their
normal movement); for an arm, that arm cannot be used.
\item Touch of Disruption – The bones and tissues of the
target’s body are disrupted as if the target had fallen a
long distance. If the target fails their RR by (1-10), they
takes an ‘A’ Impact critical; (11-20) = ‘B’; (21-30) = ‘C’;
(31-40) = ‘D’; (41-up) = ‘E’.
\end{enumerate}
\item Fluid destruction:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Vaporize Water –Vaporizes 10 cu’ of liquid/level.
\item Freeze Water – Freezes 10 cu’ of liquid/level.
\item Evaporation I – Causes 1000 cu’ of liquid to rapidly
evaporate over the course of 1 hour.
\end{enumerate}
\item Gas Destruction:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Unfog – Disperses all fog in a 10’/level radius.
\item Air Stop I – Cuts all generalized air movement (e.g., wind)
by 30 mph in a 10’ radius (will not affect breathing).
\item Vacuum I – Creates a 5’ radius of near vacuum; all
within the radius take a ‘B’ Impact critical as the air
leaves and rushes back in.
\end{enumerate}
\item Mind Destruction:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Minor Pain – Target takes 25\% of their remaining
concussion hits (i.e., those not already taken); these
hits are healed when the duration is up, provided
target has not died.
\item  Jolts I – Target is stunned.
\item  Disorientation – Target must subtract 25 from all
orientation, perception, and initiative rolls.
within 10’R of target get the benefits.
\end{enumerate}
\item Soul destruction:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Question – Target must answer a single concept question
(presuming that the target can understand the question).
\item Demonic Possession I – Target is possessed by a Type
I Demon; caster has no control over the target or
Demon. The Demon will force the target to do random
(not necessarily destructive) things; target gets an RR
every other round to attempt to get rid of the Demon.
\item Neurosis –Target has an extreme dislike for any specific
thing the caster chooses; target has a 50\% chance, modified
by their Self Discipline stat bonus, of overcoming the
neurosis when given a choice (e.g., neurosis concerning
horses would mean that every time the target tried to get on
or near a horse they would only have a 50\% chance).
\end{enumerate}
\item Solid Destruction:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Melt Ice – Melts up to 10cu’/level of ice
\item Loosen Earth – Loosens 100 cu’ of earth to the
consistency of plowed ground.
\item Erosions – Causes a 100 cu’/level section of inorganic
material to erode and deteriorate at 1000 x normal rate.
\end{enumerate}
\end{itemize}
}
\end{description}
\clearpage
\subsection{Le Guerrier Mage}
\begin{description}
\item[Nom]{Edgard De Hautepierre}
\item[Origine]{Vélisny}
\item[Age]{22 ans}
\item[Histoire]{
\small Tu es un jeune noble. Plusieurs membres de ta famille sont morts en défendant la frontière sud:ton père, 2 sœurs et 1 frères (+ cousin et amis). Ta mère n'a pas voulut envoyé son dernier fils au combat. Elle s'est arrangé pour qu'il reste au moins un hérité pour poursuivre la ligné. Ta famille souffre d'une terrible réputation car il est connu qu'un de vos ancêtres a fait des choses déshonorantes: Désertion, non respect de son serment.. C'était il y a bien des générations mais le souvenir est tenace. Ta famille autrefois puissante n'est qu'une famille de petite noblesse maintenant. Chaque génération depuis essaie de laver l'honneur mais rien ne semble suffisant. Ta mère t'a fortement recommandé de participer au tournoi organisé par la famille D'Asperd pour séduire une jeune fille noble. Ce tournoi précèdent le mariage d'Hector D'Asperd avec Hélène de Joinville. Cela fait deux semaines que tu es parti pour participer à l'évènement. Tu représenteras ta famille au mariage.  Tu n'as pas de monture car trop cher, tu es donc venu à pieds. }
\item[Sorts]{
\begin{itemize}
\item Combat Illusions :
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Blur—Causes caster to appear blurred to attackers,
subtracting 10 from all attacks.
\item Shadow—Target and objects on his person appear to
be a shadow; and are thus almost invisible in dark
areas (e.g., in many situations this could be handled
with a special bonus to Stalking and Hiding maneuvers
between 25 and 75).
\item Unseen I—A single object is made invisible (1 garment, 1
naked body, etc.); until 24 hours pass or the object is
struck by a violent blow (being hit by a weapon, falling,
etc.) or the object makes a violent move (i.e., an attack).
\end{enumerate}
\item Combat Illusions:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Snap Attack*—This spell allows the caster to make a
special attack that uses only 60\% of the character’s
activity, but with the character’s full OB.
\item Split Parry II*—Caster may divide his parry between
up to two melee attackers with no penalty.
\item Moving Strike I*—Caster may move up to 30\%
normal movement and attack without suffering a
penalty to his OB.
\end{enumerate}
\item Spell defense:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Detect Essence—Detects any active spell or item from
the Essence realm. Caster can concentrate on a 5’R
area each round.
\item Protection I—Subtracts 5 from elemental attack rolls
against the target and adds 5 to all of the targets RRs
versus spells.
\item Detect Mentalism—As Detect Essence, except realm is
Mentalism.\end{enumerate}
\item Warrior's Weapon:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Blade I—Caster enchants a melee weapon which is to
become his “Warrior’s Weapon.” This spell grants the
weapon a +5 magic bonus. Anyone other than the
caster who attempts to utilize this weapon will receive a
penalty to its use equal to the bonus it gives the caster.
\item Bladelight—Causes the warrior’s weapon to glow with
light. This light may be varied by the caster from as
bright as a torch to as dim as a candle.
\item Jolting Blade—Caster’s warrior weapon is charged with
electrical energy for the duration of this spell. Whenever
the caster gets a critical result with the weapon it does an
additional ‘A’ Electricity critical. Alternatively, throughout
the duration of this spell, the caster may elect to shoot
this electrical energy in the form of a shock bolt with a
maximum range of 50' (which immediately ends this
spell). The caster may develop skill in shooting this bolt.
\end{enumerate}
\item Will of warrior
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Concentration I*—Adds +10 to any one maneuver. No
other action can be performed the round this
maneuver is resolved.
\item Extended Endurance I—While this spell is in effect, the
caster only expends two-thirds of the normal
exhaustion points for any actions he performs.
\item Stun Relief I*—Caster is relieved of one round’s worth
of accumulated stun.\end{enumerate}
\end{itemize}
}
\end{description}
\clearpage
\subsection{La druide}
\begin{description}
\item[Nom]{Arya O'Connel}
\item[Origine]{LineSky}
\item[Age]{35 ans}
\item[Histoire]{
\small Jeune princesse d'une petite communauté d'elfes de la forêt de Moln. Tu es très curieuse de découvrir le monde, c'est d'ailleurs une philosophie 
qui se répand assez rapidement parmi les elfes. Il est probable que cette philosophie soit une méthode d'assurer la paix entre les humains et les elfes. En effet ton peuple n'est pas très nombreux dans sur les terres de l'empire de Castleberry. Les humains pourrait facilement vous chasser. En tissant des liens avec eux surtout avec les personnages politiques, vous protégez les votre. Sur le plan financier épousé un(e) elfe n'est pas une bonne affaire. Sur le plan procréation, c'est une très bonne chose. Les enfants nés d'une union de la sorte sont beaucoup plus résistant aux maladies et vivent très longtemps.
Après un séjour dans la ville de Glen Strok, tu parcoures la campagne du Calland puis du duché de Vélisny. Tu as entendu parlé de grande festivité pour l'union d'un certain Hector D'Asperd et Hélène de Joinville. Tu as bien envie de participer au concours de tir à l'arc organisé pendant ce petit festival. Puis on raconte que le mariage sera sublime (avec du feu dans le ciel). Tu as réussi à obtenir une lettre de gage te permettant de participer au tournoi. Tu vas bien t'amuser. Tu ne gagneras probablement pas mais tu progresseras probablement.}
\item[Sorts]{
\begin{itemize}
\item Animal Mastery :
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Animal Sleep I – Puts any 1 animal (i.e. non-humanoid)
to sleep; will not affect enchanted creatures or
“intellgent” animals.
\item Lesser Cloaking – Allows caster to blend into
surrounding terrain and become undiscoverable by
animals of low intelligence.
\item Animal Tongues – Allows caster to understand and
“speak” the language of any 1 animal species
\end{enumerate}
\item Herb Mastery:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Herb Lore – Caster can understand the nature, origin,
and value of any 1 herb (a plant used in medicine); if
the plant is not an herb (i.e., is inedible or lacks
medicinal use), no information will be related.
\item Herb Enhancement – Allows caster to enhance the
potency of any 1 growing herb by 100\% (i.e., x2); spell
may be employed only once per herb.
\item Herb Finding I – Allows caster to locate any 1 specific
variety of herb that is sought, regardless of physical
obstacles: gives exact direction, distance, and quantity.
\end{enumerate}
\item Nature's Lore:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Outdoor Trap Detection – Caster has a 75\% chance of
detecting each individual trap in a 5’R; caster can
concentrate on a 5’R area each round.
2. Nature’s Awareness I – Allows caster to monitor
animate activity in the area (e.g., they will be aware of
movements, subtle and overt); caster cannot move
while concentrating.
3. Rain Prediction – Gives caster a 95\% chance of
predicting rain. ±15 min over next 24 hr period.
\end{enumerate}
\item Nature's Protection:
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Hues – Allows caster to take on the physical coloration of
any 1 organic object; caster must be in contact with
object. In many situations this will give a 10-50 bonus
(GM discretion) to Hiding attempts (and perhaps to
some Stalking attempts).
\item Resist Elements – Protects caster from natural heat up
to 200°F and natural cold down to -20°F; +10 to
caster’s RRs vs. heat and cold spells; -10 to all
elemental spell attacks against caster.
\item Plant Facade – Allows caster to appear as any 1 type of
plant; caster retains their size and will not smell or feel
like the plant; it is purely a visual illusion.
\end{enumerate}
\item Plan Mastery
\begin{enumerate}
\scriptsize
\item Plant Lore – Caster learns nature and history of any 1
plant.
\item Speed Growth I – Allows caster to increase speed of growth
for any 1 species of plant within the radius by 10x.
\item Plant Tongues – Allows caster to understand and “speak”
the language of any 1 plant species.
\end{enumerate}
\end{itemize}
}
\end{description}

\end{flushleft}
\end{document}
