% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[oneside,12pt]{book}
\usepackage[left=2cm,top=1cm,right=3cm,nofoot]{geometry}                % See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
\geometry{a4paper}                   % ... or a4paper or a5paper or ... 
\usepackage{tabularx}

\usepackage{fontspec,xltxtra,xunicode}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\newcommand\don[5]{
\textbf{#1} \\
#2
\begin{itemize}
\item{ \textbf{jet}: #3}
\item{ \textbf{Cout}: #4}
\item{ \textbf{Page}: #5}
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}
}


\title{Aide de jeu: Loup-garou}
\author{Renaud "ObiWan" Guezennec}
\date{}

%\let\origdescription\description
%\renewenvironment{description}{
%  \setlength{\leftmargini}{0em}
%  \origdescription
%  \setlength{\itemindent}{1em}
%}


\begin{document}

\maketitle \clearpage
\tableofcontents \clearpage

\begin{flushleft}
    \chapter{Introduction}
        \section{Lire introduction sur l'univers de loup-garou}
       
         
Les loup-garou sont mi-humain mi-esprit de loup. 
Il y a très longtemps dans une époque qu'il surnomme la Pangée, Père loup faisait régner l'ordre entre le monde physique et le monde des esprits. 
Devant son courage, Mère Lune tomba amoureuse de père loup. 
Elle pris forme humaine pour le séduire. 
Elle donna naissance à 9 enfants (les premiers nés). 
De Mère lune ils reçurent la faculté de changer de forme et Père-Loup la force et l'instinct de chasseur. 
Au fils des siècles, après la naissance de plusieurs générations de loup-garou, le pouvoir de père loup perdit de sa vigueur, diluer dans ses enfants et les enfants de ses enfants. 
Une partie des enfants de Père loup réalisa qu'il était trop faible pour les guider, ils proposèrent leur aide mais Père-loup refusa. 
Alors ses enfants assassinèrent Père loup  qui refusait de partager son fardeau avec le fruit de sa chair. 
Lorsque le coup mortel fut porté, Pere-loup cria si fort qu'il déchira le monde. 
Depuis lors, le monde des esprits (hisile) est éloigné du monde physique. 
Les esprits en veulent au loug garou (uratha) car ils ont cassé leur paradis et on réussi là où ils avaient tous échoué (tuer père loup). 
Mère lune maudit ses propres enfants pour leur crime. 
Depuis, les loup garou sont sensible à argent (le metal le plus précieux au yeux de Mere Lune). 
Au fil des siècles, elle pardonna, en partie, aux loup-garous qui reprirent le travail de son bien aimé. 
Le respect de l'équilibre entre le monde des esprits et le monde physique est donc la responsabilité des Loup-garou. 
Le monde des esprits est un monde où il fait toujours nuit. 
Chaque élément du monde physique a son reflet dans l'autre monde à l'exception des humains. 
Les humains nourrissent par leurs émotions le monde des esprits. 
Les esprits peuvent être des concept comme la violence, la jalousie l'appétit ou bien des objets esprit d'une porte d'un animal. 
Les loup-garous sont les seuls êtres autorisés à passer d'un monde à l'autre. 
Le loug garou peut à volonter se transformer entre 5 formes.
 

\section{Biologie}
\subsection{Régénération}

Les ennemis :
-Les esprits : leur but est de grandir le plus possible, 
-Les purs : Loup garous qui refusèrent de prendre par à la mort de Père-Loup
Les ligues sont des mouvements philosophiques chez les loup garou.

\subsection {Les auspices}
\begin{tabularx}{19cm}{|X|c|X|X|X|}
\hline
Phase & Nom & Description & Role & profession \\
\hline
Nouvelle Lune (lune noire)  & Irraka & indépendant, fourbe, rusé & Espion, Pisteur, éclaireur, arnaqueur & garde forestier, commando   \\
\hline
Croissant de lune & Ithaeur  & Prévoyant, contemplatif, spritiuel, mystérieux, sombre, sage & shaman, ritualiste & Medecin, vétérinaire, bibliothécaire  \\
\hline
Demi-lune & Elodothe  & tempéré, observateur, honnête & Gardien de l'équilibre & juge, avocat, flic, detective privé  \\
\hline
Lune gibbeuse (3/4) & Cahalithe  & Passionné, pensif, expressif & Artiste, visionnaire, gardien des légendes & artiste, hippie   \\
\hline
Pleine lune  & Rahu & Agressif, déterminé  & Guerrier, victoire, gagant  & Sportif, militaire      \\
\hline
\end{tabularx}

\subsection {Les Tribus}
\begin{tabularx}{15cm}{|c|c|}
\hline
Nom & Philosophie  \\
\hline
Griffe de sang & guerriers, defenseurs, champion    \\
\hline
Os de L'ombre & shaman, sage, oracle , comprendre le monde des esprits  \\
\hline
Chasseurs des ténébres & pisteurs, assassins, gardien  \\
\hline
Maitre du fer  & Adaptation, technophile    \\
\hline
Seigneur des tempêtes  & aristocrate, leader     \\
\hline
\end{tabularx}


\section{Hiérarchie dans les esprits}
\begin{itemize}
\item Gaffling : bas niveau 
\item Jaggling : Niveau moyen
\item Incarna :  Haut niveau
\item Magath : hybrid
\item Maeljin : Seigneur des lésions
\item Idigam : Bani par Mere lune
\end{itemize}

\section{Serment de la Lune}
\begin{itemize}
\item  Le loup doit chasser
\item  Le peuple ne tue pas le peuple
\item  Le faible honnore le fort, le fort respecte le faible
\item  Respecte ta proie
\item  Le loup doit vivre parmi les humains
\item  Ne mange pas de chair humaine ou de loup
\item  Le troupeau ne doit pas savoir. 
\end{itemize}

\section{vocabulaire}
\subsection{Le goulet}
Frontière sépérant le monde physique, du monde réel.
\subsection{Totem}
Esprit protecteur de meute. Il gagne et donne de la puissance à une meute. Il est son avatar dans le monde des esprits. La meute doit respecter l'interdit du totem en plus des autres interdits. 

\subsection{Locus}
Porte de passage d'un monde à l'autre. Sorte de fontaine à Essence.
 
\subsection{Tribu}
Groupe philosophique chez les loups garou, ont pour totem un des 5 premiers nés


\subsection{Auspice}
Marquage de la Lune, différent en fonction de la phase de la lune de la premiere transformation. 




\chapter{Regles}
\section{Renommé}
\subsection{Réputation}
Lancer le maximum en renommer primaire. Si succès alors le personne qui arrivent connait le joueur.

\subsection{Social dans la tribu}
ajouter la renommé tribale pour les conversations sociales avec un membre de sa tribu. 


\section{Arme en argent}
Dégats aggravé, reçoivent un malus de -1 aux dégats. 

\section{locus}
3 points d'essence par jour et par rang

\section{Prendre de l'essence dans un locus}
Harmonie, un point par succès (dans la limite des stock disponible), un point d'essence mets une minute à se transferer. 

Si pas consommer, entre dans le reservoir du locus, 10 points par rang


\section{Les atouts}       
\subsection{Iron Stomach}
Permet a un loup garou de digérer la viande cru. 









\chapter{Les Jets}


\section{Monde des Ténébres}
\subsection{Mémoriser ou se souvenir}
Intelligence + calme
\subsection{Perception}
Astuce + calme (ou astuce + compétence)
\subsection{Résister aux pressions}
Résolution + calme (mentale)
Résolution + vigueur (Physique)
\subsection{Soulever un objet lourd}
Force (+ survie) (page 51 mdt)
\subsection{Retenir sa respiration}
Vigueur
\subsection{Résister au poisons ou aux maladies}
Vigueur +  résolution
\subsection{Méditation}
Calme + Astuce + équipement (+ 1 au test de dégénérescence) .



\section{Loup garou}
\subsection{La métamorphose}
Vigueur + survie + Instinct Primal (page 171)
\subsection{Le passage dans l'autre monde}
Intelligence + Présence + instinct primal (page 251) 
\subsection{Prendre la température dans l'autre monde}
Astuce + Empathie + Instinct primal (page 253) 
\subsection{Apercevoir un esprit dans l'autre monde}
Astuce + occulte + Instinct primal (page 254) 
\subsection{Chercher un locus (Irraka +2)}
Astuce + Investigation + Instint primal

\subsection{Comprendre les effets d'une drogue sur des Uratha}
Intelligence + science – 3 (le malus est plus faible si le jet est fait dans un labo). Il faut accumulé 15 à 50 succès.
Quinine + éthanol cause des hallucinations à un Gauru.

\subsection{Attaque d'un esprit}
Pouvoir + Finesse (Page 276)

\section{Sentir un loup garou}
Astuce + instinct primal





\end{flushleft}
\end{document}
