% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[oneside,12pt]{book}
\usepackage[left=2cm,top=1cm,right=3cm,nofoot]{geometry}                % See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
\geometry{a4paper}                   % ... or a4paper or a5paper or ... 
\usepackage{tabularx}

\usepackage{fontspec,xltxtra,xunicode}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\newcommand\don[5]{
\textbf{#1} \\
#2
\begin{itemize}
\item{ \textbf{jet}: #3}
\item{ \textbf{Cout}: #4}
\item{ \textbf{Page}: #5}
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}
}


\title{Campagne Loup Garou VS Terminator}
\author{Renaud "ObiWan" Guezennec}
\date{}

%\let\origdescription\description
%\renewenvironment{description}{
%  \setlength{\leftmargini}{0em}
%  \origdescription
%  \setlength{\itemindent}{1em}
%}


\begin{document}

\maketitle \clearpage
\tableofcontents \clearpage

\begin{flushleft}
    \chapter{Introduction}
        \section{Lire introduction sur l'univers de loup-garou}
       Voir le document à cet effet. 
       
       
\chapter{L'histoire commence}
\section{Scénario 1: Le premier changement}
Les joueurs vivent leur premier changement et la meute se forme.
Il est impératif de créer un premier changement en s'inspirant de l'histoire du personnage.
Pour la réunion de la meute, il est probable qu'une jeune meute soit créée par les meutes environnantes. 
Un scénario peut-être fondé sur la recherche des autres membres qui vont subir leur premier changement. 


\section{La découverte de la vérité}
Il est temps pour les membres de la meute de découvrir les différentes tribus et leur philosophie. 
Les joueurs auront rendez-vous avec un réprésentant de chaque d'elle, pour ensuite déboucher sur le rite d'initiation. 


\section{Le Totem}
La meute doit se trouver un esprit protecteur. La chasse commence!

\section{Un fou sur le territoire}
Des intrustions sont détectées. A ce moment, des hurlements sont audibles. Les appels émanent de la frontière de leur territoire
Une meute voisine leur signales qu'un de leur membre et devenu fou et est probabalement sur leur territoire. Un des membres
de la meute est emputé d'un doigt.

Le fou a été torturé. Une griffe d'argent est fixé par un rituel sous sa peau. Cela le fait horriblement souffrir. 
Il passe en rage mortelle très souvent et change de forme aléatoirement. Il provoque des accidents sans vraiment le vouloir.

Les esprits seront terrorisés sur le territoire des joueurs. Ils se cacheront tous. Il est possible de 
voir, les esprits qui se nourissent sur le locus ne sont mêmes pas présent. La panique est générale, le totem aura entendu
qu'un élément de la meute passe en rage mortelle très régulièrement et se nourit d'esprit ou les massacres.

Pour le soigner il suffit de retirer l'ongle en argent. Il est possible de remarquer que l'ongle est un fixé par un rituel

Il est très probable que la victime ait causé quelques incidents dans des lieux publics. Les autorités auront après un grand loup.

Les meutes alentours vont signaler aux joueurs qu'ils font mal leur travail. Les esprits migrent vers les autres territoires,
ce qui provoque un peu des problèmes de places.

\section{Le parking fantôme}
 Une serie d'accident mortel a eut lieu dans diverse parking d'une zone.

Sur les caméra de surveillance des parkings il est impossible d'identifier un conducteur. Les voitures semblent conduites 
par personne.
Les joueurs doivent comprendre le phénomènes. L'ensemble des voitures est assez récentes. La police n'en parlera
pas trop car des véhicules de polices semblent aussi être victime de ce genre de troubles.

En réalité, skynet est en train d'apprendre à conduire. Il causera quelques accidents au début mais très rapidement les véhicules seront 
très précis et maniable. Les caméras de survaillance se coupent précisement au moment ou les voitures démarrent.
 

\section{Informations récupérable dans la presse}
    \subsection{Locale}
    \subsection{Nationnale}
    \subsection{Internationnale}


\section{Liste de PNJ}
\begin{tabularx}{19cm}{|c|X|X|}
  \hline
  Nom & Description & Caractéristique \\
  \hline
  Barney Groover & Intendant de la soirée, petit homme bedonnant, transpire beaucoup  Il est soumis à beaucoup de stress C'est une personne très gentille (peut-être trop) Il est facilement influençable &   \\
\hline
  Mark Rolster & Directeur de l'hôpital, personne très mince et grand. Il est discret mais autoritaire. &  \\
\hline
  Hook Fisher & Esprit de l'addiction: il ressemble à un pantin de bois assez grand, ses pieds sont fait de multiples cordes (plus ou moins épaisse) A chaque corde il y a un hameçon. Ses cheveux sont également des cordes avec hameçon Interdit: recevoir de l'essence sans avoir travailler pour   &  \\
\hline
  Money Tide & Esprit de l'argent: Est une flaque toujours en mouvement. Cette flaque est constituée d'une nuée de pièce de monnaie. Interdit: être immobiliser &  \\
\hline
  Brown River & Esprit de l'alcool: Anneaux d'alcool, qui tourne rapidement autour d'une forme transparente. Interdit: le feu &  \\
\hline
  Joe "Brook" Ulster & revendeur d'alcool, il trempe dans beaucoup de mauvais coup: très craintif et parano, il est petit, fumes, joue les gros caïds  mais n'est qu'une petite frappe, il s'est fait beaucoup d'argent. il est accompagné de deux gardes du corps équipés de M1 mitrailleuse thompson &  \\
\hline
Marie Dolovan & l'infirmière en chef: amicale avec Scapel, elle est prête à tout pour monter dans la hiérarchie de l'hôpital & \\ 
\hline
Alice & Vampire très puissante, elle a des ambitions politiques sur la ville & Celerité 5, Puissance 4, Dissimulation 5, Auspex 5, Bagarre 5, Force 6 \\ 
\hline
Charles & est un nosferatu assez influent mais relativement faible, mais il se fait obéir & Cauchemar 5, Domination à 4, Dissimulation 3,  Vigueur 5, calme 5, Majesté à 3    \\ 
\hline
William "Big Bill" Hale Thompson & Maire de Chicago: Républicain &  \\ 
\hline
Anton Cermak & Candidat pour la Mairie de Chicago: Démocrate &   \\ 
\hline
\end{tabularx}





\chapter{Vérité historique}
L'attentat eut vraiment lieu mais en Floride. Le maire Anton Cermak qui accompagné Franklin Delano Roosvelt fut touché. Anton Cermak fut élu en 1931.
%Celerité 5, Puissance 4, dissimulation 5, auspex 5, bagarre 5, force 6





\end{flushleft}
\end{document}
